% !Mode:: "TeX:UTF-8"
\documentclass{beamer}

\usetheme{Darmstadt}
\useinnertheme{rounded}

\usecolortheme{beaver}
%\usecolortheme{albatross}
%\usecolortheme{beetle}
%\usecolortheme{crane}
%\usecolortheme{dolphin}
%\usecolortheme{dove}
%\usecolortheme{fly}
%\usecolortheme{lily}
%\usecolortheme{orchid}
%\usecolortheme{rose}
%\usecolortheme{seagull}
%\usecolortheme{seahorse}
%\usecolortheme{whale}
%\usecolortheme{wolverine}
%\usecolortheme{default}


\setbeamerfont*{frametitle}{size=\normalsize,series=\bfseries}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\input{en_preamble.tex}
\input{xecjk_preamble.tex}


\usefonttheme[onlymath]{serif}
\numberwithin{subsection}{section}
%\usefonttheme[onlylarge]{structurebold}
\setbeamercovered{transparent}

\title{计算机基础}
\author{王鹏祥}
\institute[XTU]{
\vspace{5pt}
湘潭大学$\bullet$数学与计算科学学院\\
}
 
\date[XTU]
{
    \today
}

\AtBeginSection[]
{
  \frame<beamer>{ 
    \frametitle{Outline}   
    \tableofcontents[currentsection] 
  }
}

\AtBeginSubsection[]
{
  \frame<beamer>{ 
    \frametitle{Outline}   
    \tableofcontents[currentsection] 
  }
}




\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{目录}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{CPU}
\begin{frame}
    \frametitle{CPU}
    主频：
    \begin{itemize}
    \item[$\bullet$] CPU主频即CPU的时钟频率，计算机的操作在时钟信号的控制下分步执行，每个时钟信号周期完成一步操作。
    \item[$\bullet$] 主频高低在很大程度上反映了CPU速度的快慢
    \item[$\bullet$] 当频率越大温度也会越高
    \item[$\bullet$] 由于受到生产工艺的限制，单核最高能达到4.0GHz，普通电脑在2.0GHz左右
    \end{itemize}
    
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/cpu.png}
	\caption{CPU}
	\label{CPU}
\end{figure}    
 
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{CPU}
    \begin{itemize}
    \item 核心：
    	\begin{itemize}
    		\item[$\bullet$] CPU所有的计算、接受/存储命令、处理数据都由核心执行
    		\item[$\bullet$] 核心数量越多则处理效率越快
    	\end{itemize}
    \item 超线程技术：
    	\begin{itemize}
    		  \item[$\bullet$] 实现在一个实体CPU中，提供两个逻辑线程
    		  \item[$\bullet$] 当两个线程同时需要某个资源时，其中一个线程必须让出资源暂时挂起，直到这些资源空闲以后才能继续,因此，超线程的性能并不等于两个CPU的性能
    	\end{itemize}
    \item SIMD：
    	\begin{itemize}
    		  \item[$\bullet$] 单指令多数据流，能够复制多个操作数，并把它们打包在大型寄存器的一组指令集。
    		  \item[$\bullet$] 一条指令就能进行多个数据的加乘运算
    	\end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{内存}
\begin{frame}
    \frametitle{内存}
  　对于CPU来说，内存就像是一条长长的有很多空格的细线,每个空格里存储逻辑值０或者１,不同的组合代表着不同的数据
  　\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/ram.png}
	\caption{ram}
	\label{ram}
	\end{figure}
	  
	\begin{itemize}
    \item[$\bullet$]位(bit)：空格中每一个逻辑值0或者1便是一个位,是计算机中最基本的单位
    \item[$\bullet$]字节(Byte)：是由八个位组成的一个单元,在计算机科学中，用位来表示ASCII字符
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{内存}
    \begin{itemize}
    \item[$\bullet$]地址：为了准确取出每个数据，需要给存储的每一个位置一个编号，这个编号就是地址。
    \end{itemize}
    \begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{figures/address.png}
	\caption{address}
	\label{address}
	\end{figure}
\end{frame}

\section{操作系统}
\begin{frame}
    \frametitle{简介}
    操作系统(OS)面对的情形是，可使用操作的计算、存储等资源是有限的，但要同时处理多个任务，而每个任务又可能有多个执行流程。

	目的：实现多任务的并发运行，在硬件资源有限的条件下， 尽量提高硬件资源的利用效率。 
	
	问题：防止共享资源的访问冲突。
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{进程、线程}
\begin{itemize}
\item 进程:
\begin{itemize}
\item[$\bullet$]是OS进行资源分配的最小单位
\item[$\bullet$]是OS对正在运行的程序的一种抽象
\item[$\bullet$]是应用程序的执行实例，每个进程是由私有的虚拟地址空间、代码、数据和其它各种系统资源组成。
\end{itemize}
\item 线程：是CPU调度和分配的基本单位
\begin{itemize}
\item[$\bullet$]是CPU调度和分配的基本单位
\item[$\bullet$]每个进程至少有一个主执行线程,主执行线程终止了，进程也就随之终止
\item[$\bullet$]线程数 是一种逻辑概念，是模拟出的CPU核心数
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{总结}
无论是在硬件上的CPU的频率和核心数量，还是在操作系统上的资源都是有限的，因此在进行程序编码是，要理解数据在电脑上的存储情况，利用有限的资源来做尽可能多的事情。
\end{frame}








\section{命令行基础}
\begin{frame}
    \frametitle{简介}
	\begin{itemize}
	\item[$\bullet$] 命令行是基于成行的命令的用户界面。也可称其为一个文本化指令序列处理器
	\item[$\bullet$] 绝大多数情况下，用户通过输入命令直接与计算机互动，所触发的行为基于当前处理器的语法
	\item[$\bullet$] 它通过输入一条一条的指令（有些情况下可能是成组的命令）来实现对计算机的操作
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{基本格式}
command  [-options]  parameter1  parameter2 ...

指令   \qquad 选项  \qquad   参数(1) \qquad  参数(2)
\begin{itemize}
\item[$\bullet$] 一行命令中第一个输入的部分绝对是『命令(command)』或『可运行文件案』
\item[$\bullet$] command 为命令的名称，例如变换路径的命令为 cd 等等； 
\item[$\bullet$] 中刮号[]并不存在于实际的命令中，而加入选项配置时，通常选项前会带 - 号， 
    例如 -h；有时候会使用选项的完整全名，则选项前带有 -- 符号，例如 --help； 
\item[$\bullet$] parameter1 parameter2.. 为依附在选项后面的参数，或者是 command 的参数；  
\item[$\bullet$] 命令, 选项, 参数等这几个咚咚中间以空格来区分，不论空几格 shell 都视为一格；  

\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{基本格式}
command  [-options]  parameter1  parameter2 ...

指令   \qquad 选项  \qquad   参数(1) \qquad  参数(2)
\begin{itemize}
\item[$\bullet$] 按下[Enter]按键后，该命令就立即运行。[Enter]按键代表着一行命令的开始启动。 
\item[$\bullet$] 命令太长的时候，可以使用反斜杠 ($\backslash$) 来跳脱[Enter]符号，使命令连续到下一行。 注意！反斜杠后就立刻接特殊字符，才能跳脱！ 
\item[$\bullet$]  在 Linux 系统中，英文大小写字母是不一样的。举例来说， cd 与 CD 并不同。 
\end{itemize}
在命令行里执行语句主要有两种情况，一种是会直接显示结果回到命令提示符等待下一个命令输入，另一个是进入命令的环境直到结束该命令才回到命令提示符的环境。
\end{frame}



\section{Git 版本控制}  
\begin{frame}
	\frametitle{简介}
Git是分布式版本控制系统,它可以更好的对文件进行管理，外加还可以多人协调工作，组内之间的文件的修改、传输、协同工作都是用git来完成的。
\end{frame}

\begin{frame}{常用操作}
    \begin{itemize}
        \item 将远程仓库拉去到本地
            \begin{itemize}
                \item $ git\ clone\ url $
            \end{itemize}
        \item 将文件保存到缓冲区
            \begin{itemize}
                \item $ git\ add\ . $
            \end{itemize}
        \item 将文件从缓存区保存至本地仓库
            \begin{itemize}
                \item $ git\ commit\ -m\ 'update'$
            \end{itemize}            
        \item 将本地仓库文件推送至远程仓库
            \begin{itemize}
                \item $ git\ push $
            \end{itemize}
        \item 从远程仓库获取最新代码
                \begin{itemize}
                    \item $ git\ pull$
                \end{itemize}                    
    \end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
